---
title: >-
    شمارهٔ ۴۶
---
# شمارهٔ ۴۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>برو ای طبیبم از سر که خبر ز سر ندارم</p></div>
<div class="m2"><p>به خدا رها کنم جان که ز جان خبر ندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به عیادتم قدم نه که ز بی‌خودی شوم به</p></div>
<div class="m2"><p>می ناب نوش و هم ده که غم دگر ندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غمم ار خوری از این پس نکنم ز غم خوری بس</p></div>
<div class="m2"><p>نظری به جز تو با کس به کسی دگر ندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز زَرت کنند زیور به زرت کشند در بر</p></div>
<div class="m2"><p>من بی‌نوای مضطر چه کنم که زر ندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دگرم مگو که خواهم که ز درگهت برانم</p></div>
<div class="m2"><p>تو بر این و من بر آنم که دل از تو برندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به من ار چه میْ‌پرستم مدهید می به دستم</p></div>
<div class="m2"><p>مبرید دل ز دستم که دل دگر ندارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دل حافظ ار بجویی غم دل ز تندخویی</p></div>
<div class="m2"><p>چه بگویمت بگویی سر دردسر ندارم</p></div></div>